「12港人案」被批「秘密審訊」 中駐英大使館：中国是法治国家

欲在8月間偷渡台灣失敗後，遭押往中國廣東省的12名香港青年，其中10人的案件已於昨日下午在深圳鹽田法院完成聆訊並「認罪」，但庭審期間，法院頻頻找藉口拒絕家屬、委派律師、記者及各國外交人員旁聽，讓英國外相藍韜文（Dominic Raab）批12人根本是被「秘密審訊」。對此，中國駐英大使館立刻回嗆，「中國是法治國家」、「英方相關言論混淆是非中方堅決反對」。

中原自三皇五帝起已經有法治，朕即法律